# Системы контроля версий

## Проблемы, которые решают системы контроля версий

* Версионность продукта
* Хранение исходного кода

### Сервисы

* Распределенная система контроля версий - есть множество независимых копий репозитория.

* Gitlab
* Github
* Bitbucket

### Операции

![Git](/images/GIT.png)

* `git clone <URL>` - клонирование репозитория, создание локальной копии удаленного репозитория.

* `git status` - покажет состояние локального репозитория
* `git add <FILE_NAME>` - добавление файла в текущий коммит
* `git commit -m <MESSAGE>` - фиксация изменений
* `git log` - показывает историю коммитов
* `git diff <FILE_NAME>` - показывает разницу между последним коммитом и текущим состоянием файла
* `git commit --amend` - позволяет исправить последний локальный коммит
* `git push` - отправка коммитов в удаленный репозиторий
* `git pull` - обновление локального репозитория коммитами удаленного репозитория

### Определения

* Коммит - фиксация изменений.
* Конфликт - это ситуация, когда один коммит отменяет изменения другого коммита.

### Ситуации

* Программист внес изменения в файл, но не сделал коммит (но сделал или не сделал `git add`, делает `git pull` - Git не выполняет эту комманду, требуя сначала зафиксировать ваши изменения.

* Программист внес изменения в файл, сделал коммит, делает `git push` - Git не выполняет эту комманду, требуя сначала выполнить `git pull`.

* Программист внес изменения в файл, сделал коммит, делает `git pull` - возможен конфликт (см. выше).


### Важные правила

* Один проект - один репозиторий
* Не закидывать бинарные файлы в репозиторий

### Разобрать

* `git branch --unset-upstream`
* `git push --set-upstream origin master`
* `git stash`
* Разобрать ситуацию с дублированием коммита